%249
\beginsong{Segni del tuo amore}[
  by={Gen Verde, Gen Rosso}
]
%lab
\transpose{-3}
% #offertorio
\ifchorded
\beginverse*
|\[DO]|   \[REm/DO]|\[DO]|    \[REm/DO]|
\endverse
\fi

\beginverse
\[DO]Mille e mille grani nelle spi\[REm/DO]ghe d'o\[DO]ro \[REm/DO]
\[DO]mandano fragranza e danno gio\[REm/DO]ia al cuo\[DO]re, \[REm/DO]
\[DO]quando, macinati, fanno un pa\[REm/DO]ne so\[DO]lo: \[REm/DO]
\[DO]pane quotidiano, dono tuo, \[REm/DO]Signo\[DO]re.
\endverse

\beginchorus
\[SOL]Ecco il pane e il vino, segni del tuo a\[FA]mo\[DO]re.
\[SOL]Ecco questa offerta, accoglila Si\[FA]gno\[DO]re:
\[FA]Tu di mille e mille \[SOL]cuori
fai un cuore \[DO]solo, un corpo solo in \[SOL]te
e il \[FA]Figlio tuo verr\`a, vivr\`a
\[SOL]ancora in mezzo a \[DO]noi.
\endchorus

\beginverse
Mille grappoli maturi sotto il sole,
festa della terra, donano vigore,
quando da ogni perla stilla il vino nuovo:
vino della gioia, dono tuo, Signore.
\endverse
\endsong


%259

\beginsong{Frutto della nostra terra} [
  by={F. Buttazzo}
]
% #offertorio
\transpose{-2}
\ifchorded
\beginverse*
|\[SOL]|\[RE/SOL]|\[DO/SOL]|\[RE/SOL]|
\endverse
\fi

\beginverse
\[SOL]Frutto della nostra \[DO/SOL]terra,
\[SOL]del lavoro di ogni \[RE]uomo:
\[MIm]pane della nostra \[SIm]vita,
cibo \[DO]della quotidiani\[RE]t\`a.
\[SOL]Tu che lo prendevi un \[DO/SOL]giorno,
\[SOL]lo spezzavi per i \[RE]tuoi,
\[MIm]oggi vieni in questo \[SIm]pane,
cibo \[DO]vero dell'umani\[REsus4]t\`a . \[RE]
\endverse

\beginchorus
E sar\`o \[SOL]pane, e sar\`o \[RE]vino
nella mia \[MIm]vita, nelle tue \[SIm]mani.
Ti accoglie\[DO]r\`o dentro di \[RE]me,
far\`o di \[MIm]me un'offerta \[DO]viva,
un sacri\[LAm]ficio \[REsus4]gradito a \[SOL]Te.
|\[DO/SOL]\[RE/SOL]\[DO/SOL]|
\endchorus

\beginverse
Frutto della nostra terra,
del lavoro di ogni uomo:
vino delle nostre vigne,
sulla mensa dei fratelli tuoi
Tu che lo prendevi un giorno,
lo bevevi con i tuoi,
oggi vieni in questo vino
e ti doni per la vita mia.
\endverse

\beginchorus
E sar\`o \[SOL]pane, e sar\`o \[RE]vino
nella mia \[MIm]vita, nelle tue \[SIm]mani.
Ti accoglie\[DO]r\`o dentro di \[RE]me,
far\`o di \[MIm]me un'offerta \[DO]viva,
un sacri\[LAm]ficio \[REsus4]gradito a \[MIm]Te. \[MIm/RE]
\[DO] \[DO/SI]un sacri\[LAm]ficio \[REsus4]gradito a \[SOL]Te.
|\[RE/SOL]|\[DO/SOL]|\[RE]\[DO/RE]|\[SOL]|
\endchorus
\endsong


%251
\beginsong{Ecco quel che abbiamo}[
  by={Gen Verde}
]
\transpose{-1}
\prefersharps
%#offertorio
\ifchorded
\beginverse*
|\[MI&maj7]\[SI&maj7]|\[DOm9]|
|\[MI&maj7]\[SI6/RE]\[DOm7]|\[SI&]| |
\endverse
\fi

\beginchorus
\[SI&]Ecco quel che abbi\[SI&maj7]amo nulla \[MI&/SI&]ci appartiene or\[SI&]mai
Ecco i \[SOLm]frutti della \[REm]terra che tu \[MI&]moltipliche\[FA]rai.
\[SI&]Ecco queste \[SI&maj7]mani, puoi u\[MI&/SI&]sarle se lo \[SI&]vuoi
per di\[SOLm]videre nel \[REm]mondo
il pane \[MI&]che tu hai \[FA]dato a \[SI&]noi
\endchorus

\beginverse
\[SOLm] Solo una goccia hai messo \[REm]fra le mani mie
\[REm7&5] solo una goccia che Tu \[SOLsus4/7]ora chiedi a \[SOL7]me,
%\[DOm7]Ah \[FA]ah \[REm7]ah \[SOL7]ah
Una \[DOm7]goccia che in \[REm7]mano a  \[MI&maj7]Te,
una \[MI&maj7]pioggia di\[DOm7/9]venter\`a\[REm7] e la \[MI&maj7]terra feconder\`a
\endverse

\beginverse
Le nostre gocce, pioggia fra le mani tue,
saranno linfa di una nuova civilt\`a
e la terra preparer\`a la festa del pane che
ogni uomo condivider\`a
\endverse

\beginverse
Sulle strade, il vento da lontano porter\`a
il profumo del frumento, che tutti avvolger\`a.
E sar\`a l'amore che il raccolto spartir\`a
e il miracolo del pane in terra si ripeter\`a
\endverse
\endsong


\beginsong{Con l'offerta di Ges\`u} [
    by={P. Dargenio}
]
%offertorio

\ifchorded
\beginverse*
|\[MI]\[FA#m]|\[LAsus9]\[SI]|
\endverse
\fi

\beginverse
Ti lo\[MI]diamo, \[FA#m]Padre bu\[LAsus9]ono, \[SI]
per la \[MI]vita \[FA#m]che tu do\[LAsus9]ni a \[SI]noi,
e rin\[DO#m7]novi \[LAsus9]per a\[FA#m]more dell'u\[SI]manit\`a. \[MI] \[FA#m] \[LAsus9]\[SI]|
Ti lo\[MI]diamo \[FA#m]per il \[LAsus9]pane \[SI]
che por\[MI]tiamo \[FA#m]sull'al\[LAsus9]tare e \[SI]tu
lo tra\[DO#m7]sforme\[SOL#m]rai nel \[FA#m]corpo di \[SI]Cristo Si\[MI]gno\[FA#m]re. \[LAsus9] \[SI]
\endverse

\beginchorus
Nell'of\[MI]ferta di Ge\[FA#m]s\`u,
nella \[MI/SOL#]Pasqua del Si\[LAsus9]gnore,
nella \[DO#m7]sua risurre\[SOL#m]zione
\[FA#m]ci sarà la nostra u\[LA/SI]mani\[SI7/9&]t\`a.
Con l'of\[MI]ferta di Ge\[FA#m]s\`u,
alle\[MI/SOL#]anza dell'a\[LAsus9]more,
noi por\[DO#m7]tiamo sull'al\[FA#/LA#]tare
\[FA#m]questa vita che Dio \[SIsus4]Padre \[SI]gradi\[MI]r\`a. |\[FA#m]|\[LAsus9]\[SI]|
\endchorus

\beginverse
Ti lodiamo Padre Buono,
per l'amore che tu doni a noi
e rinnovi ogni giorno con l'umanit\`a.
Ti lodiamo per il vino
che portiamo sull'altare e tu
lo trasformerai nel sangue di Cristo Signore.
\endverse

\beginchorus
Nell'of\[MI]ferta di Ge\[FA#m]s\`u,
nella \[MI/SOL#]Pasqua del Si\[LAsus9]gnore,
nella \[DO#m7]sua risurre\[SOL#m]zione
\[FA#m]ci sar\`a la nostra u\[LA/SI]mani\[SI7/9&]t\`a.
Con l'of\[MI]ferta di Ge\[FA#m]s\`u,
alle\[MI/SOL#]anza dell'a\[LAsus9]more,
noi por\[DO#m7]tiamo sull'al\[FA#/LA#]tare
\[FA#m]questa vita che Dio \[SIsus4]Padre \[SI]gradi\[MI]r\`a.

|\[MI]|\[FA#m]|\[MI/SOL#]|\[LAsus9]|\[DO#m7]|\[SOL#m]| |

Con l'of\[MI]ferta di Ge\[FA#m]s\`u,
alle\[MI/SOL#]anza dell'a\[LAsus9]more,
noi por\[DO#m7]tiamo sull'al\[FA#/LA#]tare
\[FA#m]questa vita che Dio \[SIsus4]Padre \[SI]gradi\[MI]r\`a.

\endchorus
\endsong

%21
\beginsong{Accogli i nostri doni} [
  by={F. Buttazzo}
]
\transpose{-2}
\ifchorded
\beginverse*
|\[SOLmaj7]\[LA/SOL]|\[FA#m11]|
|\[SOLmaj7]\[LA/SOL]|\[FA#m11]|
|\[MIm7]\[LAsus4]\[LA]|\[RE]\[LA/DO#]\[SIm]|
|\[MIm7]\[LA6]|\[REsus4]\[RE]|
\endverse
\fi

\beginverse
Ac\[RE]cogli i nostri \[FA#m7]doni \[MIm7]Dio dell'uni\[LAsus4]ver\[LA]so,
in \[SIm]questo miste\[FA#m7]rioso in\[SOL]contro col tuo \[LAsus4]Fi\[LA]glio,
ti of\[SIm]friamo il \[FA#m7]pane che \[SOL]tu \[SOL/SI]ci \[RE]dai,\[LA/DO#]
tra\[SIm]sfor\[MIm7]malo in \[SOL/LA]te, \[LA]Si\[RE]gnor.
\endverse

\beginchorus
\[SOL/LA]Bene\[RE]detto nei \[MIm7]secoli il Si\[LAsus4]gnore,\[LA]
infi\[SOL]nita sor\[SOL/LA]gente della \[FA#m7]vita,\[FA#m5+]
\[FA#m]bene\[MIm7]detto nei \[LAsus4]se\[LA]co\[RE]li,\[LA/DO#]\[SIm]
bene\[MIm7]detto nei \[LA6]seco\[RE]li. \[REsus4] \[RE]
\endchorus

\beginverse
Accogli i nostri doni Dio dell'universo,
in questo misterioso incontro col tuo figlio,
ti offriamo il vino che tu ci vai,
trasformalo in te Signor.
\endverse

\beginchorus
\[SOL/LA]Bene\[RE]detto nei \[MIm7]secoli il Si\[LAsus4]gnore,\[LA]
infi\[SOL]nita sor\[SOL/LA]gente della \[FA#m7]vita,\[FA#m5+]
\[FA#m]bene\[MIm7]detto nei \[LAsus4]se\[LA]co\[RE]li,\[LA/DO#]\[SIm]
bene\[MIm7]detto nei \[LA6]seco\[RE]li. \[SI&]
\endchorus
\transpose{1}
\beginchorus
Bene\[RE]detto nei \[MIm7]secoli il Si\[LAsus4]gnore,\[LA]
infi\[SOL]nita sor\[SOL/LA]gente della \[FA#m7]vita,\[FA#m5+]
\[FA#m]bene\[MIm7]detto nei \[LAsus4]se\[LA]co\[RE]li,\[LA/DO#]\[SIm]
bene\[MIm7]detto nei \[LA6]seco\[RE]li.
\endchorus
\endsong


%22
\beginsong{Accogli i nostri doni} [
  by={Gen Verde}
]
\beginchorus
Ac\[DO]cogli Signore i nostri doni
in \[LAm]questo misterioso in\[DO]contro,
\[FA]tra la \[SOL]nostra \[DO]pover\[LAm]t\`a
\[FA]e la \[SOL]tua gran\[DO]dez\[SOL]za.
\[LAm]Noi ti offriamo le \[DO]cose
\[LAm]che tu stesso ci hai \[DO/SOL]da\[DO]to
\[FA]e tu in \[SOL]cambio \[DO]dona\[LAm]ci,
\[REm]dona\[SOL]ci te \[DO]stes\[FA/SOL]so. \textbf{2 volte}
\endchorus
\endsong


%23
\beginsong{Come Maria} [
  by={Gen Rosso}
]
\ifchorded
\beginverse*
|\[RE]|\[SIm]|\[LA]|\[MI]|
\endverse
\fi

\beginverse
\[LAm] Vogliamo vivere Si\[DO]gnore
\[LAm] offrendo a te la nostra \[MI]vita
\[FA] con questo pane e questo \[RE]vino
\[LAm] accetta quello che noi \[MI]siamo.

Vogliamo vivere Signore
abbandonati alla tua voce,
staccati dalle cose vane,
fissati nella vita \[MIsus4]vera. \[MI]
\endverse

\beginchorus
Vo\[LA]gliamo \[RE]vivere \[MI] come Ma\[FA#m]ria,
\[RE] l'irraggiun\[MI]gibile,
\[RE] la madre a\[MI]mata
\[RE] che vince il \[MI]mondo con l'A\[DO#m]more
\[RE] e offrire \[SIm]sempre la tua \[DO#]vita
che \[RE]viene dal \[LA]cielo. \[(FA#m)]
\endchorus

\beginverse
Accetta dalle nostre mani
come un'offerta a te gradita
Vogliamo vivere Signore
accesi dalle tue parole
per riportare in ogni uomo
la fiamma viva del tuo amore.
\endverse
\endsong


%24
\beginsong{Benedici o Signore} [
  by={Gen Rosso}
]
%lam
\transpose{-5}
\beginverse
\[REm]Nebbia e freddo, giorni lunghi e a\[DO]mari
mentre il seme \[REm]muore.
\[FA]Poi il prodigio, antico e sempre \[DO]nuovo,
del primo filo \[SI&maj7]d'erba;
e nel \[FA]vento dell'e\[DO]state
on\[REm]deggiano le \[FA]spighe,
a\[DO]vremo ancora \[LA]pa\[RE]ne.
\endverse

\beginchorus
\[SOL]Bene\[RE]dici, \[SOL]o Si\[RE]gnore,
\[DO]questa of\[SOL]ferta che por\[LAsus4]tiamo a \[LA]te.
\[SOL]Facci \[RE]uno \[SIm]come il \[FA#m]pane
\[MI]che anche \[SOL]oggi hai \[RE]dato a noi.
\endchorus

\beginverse
Nei filari dopo il lungo inverno fremono le viti.
La rugiada avvolge nel silenzio i primi tralci verdi;
poi i colori dell'autunno, coi grappoli maturi, avremo ancora vino.
\endverse
\endsong


%25
\beginsong{Davanti a te} [
  by={G. Serapiglia}
]
%la
\transpose{-5}
\ifchorded
\beginverse*
|\[RE]|\[FA#m7]|\[SOLsus9]\[SOL/LA]|\[REsus4]\[RE]| |
|\[RE/FA#]|\[SOL]\[SOL/LA]|\[REsus4]\[RE]|
\endverse
\fi

\beginverse
Davanti a \[RE]te, apro le \[FA#m7]mani.
Davanti a \[SOLsus9]te, offro i miei \[LAsus4]do\[LA]ni.
Il \[SIm7]pane e il \[RE/FA#]vino \`e tutto \[SOL]ci\`o che io ho
e con a\[MIm]more li \[LAsus4]do\[LA]no a \[REsus9]te. \[RE]
|\[FA#m7]|\[SOL]|\[LAsus4]\[LA]|
\endverse

\beginchorus
\[RE]Apro le mie \[FA#m7]mani verso \[SOLsus9]te,
a te che \[LAsus4]sei cibo \[LA]di speranza.
\[RE]Apro le mie \[FA#m7]braccia verso \[SOLsus9]te,
a te be\[LA]vanda di sal\[SIm7]vezza,
\[LA]a te che sei in mezzo a \[SOL]noi,
\[RE/FA#]fonte di veri\[MIm]t\`a,
tu \[RE/FA#]sei il pane e il vi\[SOL]no che
con a\[MIm]more io \[MIm7/LA]dono a \[RE]te.
\endchorus

\beginverse
Davanti a te apro il mio cuore,
davanti a te offro la vita.
Il pane e il vino \`e tutto ci\`o che io ho
e con amore li dono a te.
\endverse

\beginchorus
\[RE]Apro le mie \[FA#m7]mani verso \[SOLsus9]te,
a te che \[LAsus4]sei cibo \[LA]di speranza.
\[RE]Apro le mie \[FA#m7]braccia verso \[SOLsus9]te,
a te be\[LA]vanda di sal\[SIm7]vezza,
\[LA]a te che sei in mezzo a \[SOL]noi,
\[RE/FA#]fonte di veri\[MIm]t\`a,
tu \[RE/FA#]sei il pane e il vi\[SOL]no che
con a\[MIm]more io \[MIm/LA]dono a \[RE]te. |\[MIm]|\[FA#m7]|\[RE]
Con a\[SOL]more io \[MIm7/LA]dono a \[RE]te.
\endchorus
\endsong


%26
\beginsong{Offerta}
\transpose{-5}
\beginverse
%sol
\[DO]Signore noi ti of\[MIm]friamo la \[REm]nostra liber\[SOL7]t\`a,
la \[DO]stessa che tuo \[MIm]Figlio mo\[REm]rendo ci ha do\[SOL7]nato,
la \[DO]libert\`a di \[LAm]essere, di \[FA]vivere e mo\[SOL7]rire,
la \[DO]libert\`a di \[LAm]credere nel \[FA]Cristo Salva\[SOL7]tore.
\endverse

\beginverse
Signore noi ti offriamo con tutto il nostro cuore
le gioie della vita e tutti i suoi dolori,
la gioia di soffrire, di amare e perdonare,
la gioia di vederti nell'universo intero.
\endverse

\beginverse
Accetta quest'offerta che noi leviamo a te,
\`e parte di noi stessi e della nostra vita,
\`e tutto ci\`o che abbiamo e tu lo accetterai
perch\'e io so che oggi per primo mi amerai.
\endverse
\endsong


%27
\beginsong{Grazie grazie}
%la
\transpose{-3}
\beginchorus
\[DO]Grazie grazie noi \[MIm]ti ringraziamo
\[REm]per il pane che \[SOL7]ci da la vita,
\[MIm]per il lavoro che \[LAm]trasforma il mondo,
\[REm]noi li presentiamo a \[SOL]te. \[SOL7]
\endchorus

\beginverse
\[DO]Tu dai un senso alla \[MIm]nostra fatica,
\[REm]dai uno scopo al \[SOL]nostro lavoro,
\[MIm]tu dai un nuovo \[LAm]valore alla vita,
\[FA]noi ci presen\[SOL]tiamo a \[DO]te. \[DO7]

Tra\[FA]sforma tu il \[SOL]pane
nel \[DO]corpo di \[MI7]Cristo
\[LAm]che ci invita \[RE7]alla sua \[SOL]mensa,\[DO7]
\[FA]il pane che \[SOL]tutti in\[DO]sieme man\[MI7]giamo
sia il \[LAm]segno della \[RE7]nostra \[SOL]unio\[SOL7]ne.
\endverse

\beginchorus
Grazie grazie noi ti ringraziamo
per il vino che \`e segno di gioia,
per l'amicizia che ci tiene uniti,
noi li presentiamo a te.
\endchorus

\beginverse
Tu dai un senso all'amore dell'uomo,
tu sei sostegno alla nostra speranza,
tu dai un nuovo valore alla vita,
noi ci presentiamo a te.

Trasforma tu il vino nel sangue di Cristo
che ci invita alla sua mensa,
\`e il sangue del patto di eterna alleanza
che ci salver\`a per sempre.
\endverse

\beginchorus
Grazie grazie noi ti ringraziamo
per il pane che ci da la vita,
per il vino che \`e segno di gioia,
noi li presentiamo a te.
\endchorus
\endsong


%28
\beginsong{Il pane e il vino} [
  by={M. Meneghin, P. Martinelli}
]
%do
\transpose{-2}
\ifchorded
\beginverse*
|\[RE]\[MIm]|\[RE/FA#]\[SOL]\[LA]\[SOL]|\[RE]\[SOL]|\[LAsus4]\[LA]|
\endverse
\fi

\beginchorus
\[RE]Tutto quello che io \[SOL/SI]vedo intorno a me \[FA#m/LA]
\`e \[SOL]dono tuo Signo\[RE]re,
lo \[LA]metto sull'alta\[SIm]re
per\[LA]ch\'e diventi a\[SOL]more. \[RE]
\endchorus

\beginverse
Il \[LA]pane ed il vi\[SIm]no
che \[LA/DO#]metto sull'alta\[RE]re
di\[SOL]venteranno il \[FA#m]corpo
e il \[MIm7]sangue tuo, Signo\[LAsus4]re. \[LA]
\endverse

\beginverse
Il bene che mi hai dato,
il giorno che \`e passato,
le cose che ho cercato,
la gente che ho incontrato.
\endverse

\beginverse
Tu prendi la mia vita,
per primo l'hai donata,
ti offro anche il dolore
di non saperti amare.
\endverse

\ifchorded
\beginverse*
|\[RE]\[MIm]|\[RE/FA#]\[SOL]\[LA]\[RE]| |
\endverse
\fi
\endsong


%29
\beginsong{Le mani alzate} [
  by={Vercruysse, Meloni}
]
%la
\transpose{-3}
\beginchorus
\[DO]Le mani al\[FA]zate verso \[DO]te,\[SOL] Si\[DO]gnor,
\[FA]per of\[DO]frirti il mo\[REsus9]n\[SOL]do.
\[DO]Le mani al\[FA]zate verso \[DO]te,\[MI7] Si\[LAm]gnor,
\[FA]gioia \`e in \[DO]me nel pro\[FA]fo\[SOL]n\[DO]do.
\endchorus

\beginverse
\[DOm]Guardaci tu Signore siamo\[SOL]tuo\[DOm]i,
\[LA&]piccoli \[MI&]siam da\[LA&]vanti a \[MI&]te.\[SOL7]
\[DOm]Come ruscelli siamo d'acqua \[SOLsus4]limpi\[LA&]da,
\[DOm]sem\[FAm]lici e \[SOLsus4]puri in\[SOL]nanzi a \[DO]te.
\endverse

\beginverse
Guardaci tu Signore siamo tuoi,
sei via, vita e verit\`a.
Se ci terrai le mani nella mano,
il cuore pi\`u non tremer\`a.
\endverse

\beginverse
Formaci tu Signore siamo tuoi,
nulla noi siamo senza te.
Fragili tralci uniti alla tua vite,
fecondi solo uniti a te.
\endverse

\beginverse
Riempici tu Signore siamo tuoi,
donaci tu il consolatore.
Vivremo in te Signore della tua gioia,
daremo gioia al mondo inter.
\endverse

\beginverse
Usaci tu Signore siamo tuoi,
nulla possiamo senza te.
Nel nome tuo potremo far prodigi,
nulla potremmo senza te.
\endverse
\endsong


%30
\beginsong{Se m'accogli} [
  by={P. Sequeri}
]
%sib
\transpose{-3}
\capo{1}
\ifchorded
\beginverse*
|\[DO]|\[SOLsus4]\[SOL]|
\endverse
\fi
\beginverse
Tra le \[DO]mani non ho \[FA]niente,
spero \[MIm]che mi accoglie\[LAm]rai,
chiedo \[DO]solo di re\[FA]stare accanto a \[SOLsus4]te. \[SOL]
Sono \[DO]ricco sola\[FA]mente
dell'a\[MIm]more che mi \[LAm]dai,
\`e per \[DO]quelli che non \[FA]l'hanno avuto \[SOLsus4]mai. \[SOL]
\endverse

\beginchorus
Se m'ac\[DO]cogli, mio Si\[MI7]gnore,
altro \[LAm]non ti chiede\[DO7]r\`o
e per \[FA]sempre la tua \[REm]strada
la mia \[MI7]strada reste\[LAm]r\`a.
Nella \[FA]gioia e nel do\[DO]lore,
fino a \[FA]quando \[REm]tu vor\[MI]rai,
con la \[LAm]mano nella \[SOL]tua cammine\[FA]r\`o. \[(DO SOLsus4)]
\endchorus

\beginverse
Io ti prego con il cuore, so che tu mi ascolterai,
rendi forte la mia fede pi\`u che mai.
Tieni accesa la mia luce fino al giorno che tu sai,
con i miei fratelli incontro a te verr\`o.
\endverse
\endsong


%31
\beginsong{Prendici Signore} [
  by={G. Cento}
]
\ifchorded
\beginverse*
|\[FA]|\[SI&/FA]|\[FA]|\[SI&/FA]|
\endverse
\fi
\beginverse
\[FA]Mi hai chiesto tutto, io te l'ho \[SI&maj7]dato,
mi hai chiesto amore, te l'ho rega\[FA/LA]lato,
porto nel \[SI&]cuore i tuoi pro\[FA]getti, mi sento \[DO]tua. \[SI&]
\[FA]Innamorato della tua bel\[SI&maj7]lezza
vivo con te  la nuova tene\[FA/LA]rezza
e ora \[SI&]sento che vivrai con \[FA]me, sono fe\[DO]lice.
\endverse

\beginchorus
\[FA]Prendici  Signore e \[SI&]fa di noi quello che \[FA]vuoi. \[DO SI&]
\[FA]Prendici Signore e \[SI&]fa di noi quello che \[FA]vuoi. \[DOm FA]
\[SI&]Tu che ci trasformi il \[FA]cuore, tu che uno ci \[DO]fai,
\[SI&]ci affidiamo a te, Si\[FA]gnore, nostra \[DO]forza sarai.

\[(|FA SI&/FA|FA SI&/FA|)]
\endchorus

\beginverse
Noi siamo il pane che ti offriamo oggi,
noi siamo il vino che pu\`o dare gioia,
noi siamo il Cristo che si dona al mondo, noi siamo amore.
Se questa vita ci offrir\`a dolore
raccoglieremo tutto il nostro amore,
vivremo insieme ogni sfida d'amore se tu sei con noi.
\endverse
\endsong


%32
\beginsong{Servo per amore} [
  by={Gen Rosso}
]
%sim
\transpose{-5}
\beginverse
Una \[MIm]notte di sudore,
sulla barca in mezzo al \[SOL]mare
e mentre il \[RE]cielo s'imbianca \[SIm]gi\`a
tu guardi \[DO]le tue reti \[MIm]vuote.
Ma la \[SOL]voce che ti chiama
un altro \[RE]mare ti mostre\[SOL]r\`a
e sulle \[DO]rive di ogni \[SOL]cuore
le tue \[LAm]reti \[DO]gette\[SOL]rai.
\endverse

\beginchorus
\[MIm]Offri la vita \[SOL]tua,
come Ma\[RE]ria ai \[SIm]piedi della \[DO]croce
\[MIm]e sarai \[SOL]servo di ogni \[RE]uomo,
\[SOL]servo per a\[DO]more,
\[SOL]sacerdote \[LAm]dell'u\[DO]mani\[SOL]t\`a.
\endchorus

\beginverse
Avanzavi nel silenzio,
tra le lacrime speravi
che il seme sparso davanti a te
cadesse sulla buona terra.
Ora il cuore tuo \`e in festa
perch\'e il grano biondeggia ormai,
\`e maturato sotto il sole,
puoi riporlo nei granai.
\endverse
\endsong


%33
\beginsong{Ti offro Signor} [
  by={G. Carrisi}
]

\beginchorus
\[DO]Cosa \[SOL]posso dare a \[DO]te \[SOL]che tu non \[DO]hai, \[SOL]o mio \[DO/SOL]Signor?
\[DO]Io \[SOL]poca cosa e \[DO]tu \[SOL]l'immensi\[DO]t\`a \[SOL]e la bon\[DO]t\`a. \[SOL]
\endchorus


\beginverse
\[DO]Ti \[SOL]offro Si\[DO]gnor \[FA]questi miei \[DO]occhi,
ti \[SOL]offro Si\[DO]gnor \[FA]questa mia \[DO]voce,
ti \[SOL]offro Si\[DO]gnor \[FA]queste mie \[DO/SOL]mani. \[DO SOL]
\endverse

\beginverse
Ti offro Signor i miei affanni,
ti offro Signor i miei pensieri,
ti offro Signor le umiliazioni.
\endverse

\beginverse
Ti offro Signor il mio timore,
ti offro Signor il mio rispetto,
ti offro Signor tutto il mio a\[DO]more.\[SOL]
\[LAm SOL FA/SOL DO]
\endverse
\endsong


%34
\beginsong{Tu ci hai dato un pane} [
  by={A. Parisi, A. Belpiede}
]
\transpose{-3}
\beginverse
\[DO]Quando ci \[DO7]chiami e \[FA]spezzi il \[REm7]pane in mezzo a \[SOL]noi,
veniamo \[FA]lieti in \[RE]armonia di \[SOL]festa.\[SOL7]
\endverse


\beginchorus
\[DO]Tu ci hai dato un pane
che \[REm7]dona \[SOL7]forza ai nostri \[DO]passi,
\[DO#$\circ$]tu ci hai dato un \[REm]vino
che \[REm7]fa fe\[SOL7]lici i nostri cuori.

\[DO]Resteremo in \[MIm]te nella \[FA]gloria, Ge\[SOL]s\`u.
\[DO]Resterai in \[MIm]noi, sa\[FA]remo un solo \[SOL]canto in\[RE&7]sieme a \[DO]te.
\[DO]Tu sei la \[DO7]pace, Si\[FA]gnore, tu \[REm7]sei il nostro \[SOL]Re,\[SOL7]
tu sei la \[FA]gioia che \[RE]doneremo al \[SOL]mondo. \[SOL7]
\endchorus

\beginverse
Da mille strade veniamo incontro a te, Signor,
ora saremo un'unica famiglia.
\endverse

\beginverse
Sei nostro cibo, sei vita e vino che disseta,
tu sei la vita che sgorga da Dio Padre.
\endverse
\endsong


%37
\beginsong{Benedetto sei tu} [
  by={Gen Verde}
]
%do
\transpose{-2}
\ifchorded
\beginverse*
\[LA7]
\endverse
\fi
\beginverse
Bene\[RE]det\[MIm]to sei \[FA#m]tu,
\[SOL]Dio del\[RE]l'uni\[SIm]verso,
\[SOL]dalla \[LA]tua bon\[RE]t\`a \[SIm]
ab\[SOL]biamo \[LA]ricevuto \[RE]questo \[SIm]pane,
\[SOL]frutto della \[LA]terra e del \[RE]nostro la\[SIm]voro,
lo \[SOL]presentiamo a \[FA#m]te
per\[MIm]ch\'e diventi per \[RE]noi \[MIm]cibo di vita e\[LA]terna. \[LA7]
\endverse

\beginverse
Benedetto sei tu, Dio dell'universo,
dalla tua bont\`a
abbiamo ricevuto questo vino,
frutto della vite e del nostro lavoro,
lo presentiamo a te
perch\'e diventi per noi bevanda di sal\[LA7]vezza.
Bene\[RE]detto sei \[MIm]tu, Si\[FA#m]gnor.
Bene\[SOL]detto sei \[LA7]tu, Si\[RE]gnor.
\endverse
\endsong


%40
\beginsong{I frutti che ci dai} [
  by={G. Tranchida}
]
%RE
\transpose{-2}
\meter{2}{4}
\ifchorded
\beginverse*
|\[MI]|\[DO#m]|\[LA]|\[SI]|
\endverse
\fi
\beginchorus
Bene\[MI]detto sei tu Signore,
per il \[LA]pane e per il \[MI]vino,
i \[FA#m]frutti che ci \[SI]dai.
Bene\[MI]detto sei tu Signore,
per il \[LA]pane e per il \[MI]vino
che in \[FA#m]corpo e sangue \[SI]tuo trasforme\[MI]rai.
\endchorus

\beginverse
\[MI]Dalla buona \[LA]terra, dal\[SI]l'acqua irri\[MI]gata,
\[LA]nascer\`a la \[FA#m]spiga che il \[LA]grano ci da\[SI]r\`a.
\[MI]Dalla grande \[LA]forza del\[SI]l'uomo che la\[MI]vora,
il \[FA#m]grano in pane \[MI]buono \[SI]si trasforme\[MI]r\`a.
\endverse

\beginverse
Dalla buona terra, dal sole illuminata,
nascer\`a la vite che l'uva ci dar\`a.
Dalla grande forza dell'uomo che lavora,
l'uva in vino buono si trasformer\`a.
\endverse
\endsong


%41
\beginsong{Cosa offrirti}[
  by={Rinnovamento nello Spirito Santo }
]
\transpose{-3}
\prefersharps
\ifchorded
\beginverse*
|\[FAmaj7]\[DO/MI]|\[REm]\[LA/DO#]|
|\[FAmaj7]\[DO/MI]|\[SOLsus4]\[SOL]|
\endverse
\fi

\beginverse
\[DOm]Cosa offrirti o \[SOL/SI]Dio, \[SOLm/SI&]cosa posso \[FA/LA]darti,
\[FAm/LA&]eccomi son \[DOm/SOL]qui davanti a \[RE/FA#]te.\[SOLsus]\[SOL]
Le \[DOm]gioie ed i do\[SOL/SI]lori,
gli af\[SOLm/SI&]fanni di ogni \[FA/LA]giorno,
\[FAm/LA&]tutto voglio \[DOm/SOL]vivere in te.|\[SOLsus4]\[DO/MI]|
\endverse

\beginchorus
\[FAmaj7]Accetta o mio \[DO/MI]Re questo \[REm]poco che \[LA/DO#]ho,
\[FAmaj7]offro a \[DO/MI]te la mia \[SI&]vi\[SOLsus4]ta,\[DO/MI]
\[FAmaj7]gioia \`e per \[DO/MI]me far la \[MI/SOL#]tua volon\[LAm]t\`a,
il mio \[FA]unico \[DO/MI]bene \[REm]sei solo \[SOLsus4]tu,
\[SOL]solo \[FAmaj7]tu.\[DO/MI]
\endchorus

\ifchorded
\beginverse*
|\[REm]\[LA/DO#]|\[FAmaj7]\[DO/MI]|\[SOLsus4]\[SOL]|
\endverse
\fi

\beginverse
Vengo a te mio Dio, apro le mie braccia,
che la tua letizia riempir\`a.
Rinnova questo cuore perch\'e ti sappia amare
e nel tuo perdono io vivr\`o.
\endverse

\beginverse*
Accetta mio Re...
|\[REm]\[LA/DO#]|\[FAmaj7]\[DO/MI]|\[SOLsus4]\[DO/MI]|
\endverse
\beginchorus
\[FAmaj7]Gioia \`e per \[DO/MI]me far la \[MI/SOL#]tua volon\[LAm]t\`a,
il mio \[FA]unico \[DO/MI]bene \[REm]sei solo \[SOLsus4]tu.\[DO/MI]
Accetta mio Re...
\endchorus
\endsong


%42
\beginsong{Antica eterna danza} [
  by={Gen Verde}
]
\transpose{-2}
\ifchorded
\beginverse*
|\[SOLmaj7]\[MIm7]|\[LAm7]|\[SOLmaj7]\[MIm7]|\[DO]|\[SOL]||
\endverse
\fi

\beginverse
\[SOL]Spighe \[RE]d'oro al \[MIm]vento, \[MIm]antica \[RE]eterna \[DO]danza,
per \[LAm]fare un \[RE]solo \[MIm]pa\[RE]ne
spez\[DO]zato \[LA]sulla \[SI]mensa.
\[SOL]Grappo\[RE]li dei \[MIm]colli, pro\[MIm]fumo \[RE]di le\[DO]tizia
per \[LAm]fare un \[RE]solo \[MIm]vino\[RE] be\[LAm]vanda \[SIm]della \[MIm]grazia.
\endverse

\ifchorded
\beginverse*
|\[SOLmaj7]\[MIm7]|\[LAm7]|\[SOLmaj7]\[MIm7]|\[DO]|\[SOL]||
\endverse
\fi

\beginverse
Con il pane e il vino Signore ti doniamo
le nostre gioie pure, le attese e le paure.
Frutti del lavoro e fede nel futuro,
la voglia di cambiare e di ricominciare.
\endverse

\beginverse
Dio della speranza, sorgente d'ogni dono
accogli questa offerta che insieme ti portiamo.
Dio dell'universo raccogli chi \`e disperso
e facci tutti Chiesa, una cosa in te.
\endverse
\endsong


%43
\beginsong{Noi con te} [
  by={F. Buttazzo, A. Beltrami}
]
%la
\transpose{-3}
\beginverse*
|\[DO]\[MIm7]|\[FA]\[FA/SOL]|
|\[DO]\[SOL/SI]\[LAm]|\[REm]\[FA/SOL]\[SOL]|
\endverse
\beginverse
\[DO]Prendi questo \[MIm7]pane, tra\[REm]sformalo in \[FA/SOL]te Signo\[DOmaj7]re
e sar\`a \[LAm]il tuo corpo \[MIm]che ci nutri\[REm]r\`a. \[FA/SOL SOL]
\[DO]Prendi questo \[MIm7]vino, tra\[REm]sformarlo in \[FA/SOL]te Signo\[DOmaj7]re
e sar\`a il \[LAm]tuo sangue \[MIm]che ci salve\[SI&/RE]r\`a.\[SOLsus4]\[SOL]
\endverse

\beginchorus
\[DO]Noi \[MIm/SI]con \[LAm]te in \[REm]questo sacri\[FA/SOL]ficio,
\[DOmaj7]noi \[MIm]con \[LAm]te of\[REm]friamo questa \[SOLsus4]vita.\[SOL]
\[LAm]Noi \[MIm]con \[REm]te rin\[FA]noveremo il \[FAm7+]mon\[FAm6]do.
\[DO]Tu \[MIm/SI]Si\[LAm]gnore ci \[REm]doni la tua \[FA/SOL]v\[SOL]i\[DO]ta.\[MIm7]
\[FA FA/SOL SOL]
\endchorus

\beginverse
\[DO]Prendi il nostro \[MIm]niente, ri\[REm]empilo di \[FA/SOL]te Signo\[DOmaj7]re
e sa\[LAm]remo testimo\[MIm]ni del tuo amo\[REm]re. \[LAsus4 LA]
\[RE]Prendi il nostro \[FA#m]cuore, tra\[MIm]sformalo nel \[SOL/LA]tuo, Signo\[REmaj7]re,
come \[SIm]te vivremo \[FA#m]nella santi\[DO/MI]t\`a. \[LAsus4] \[LA]
\endverse
\transpose{+2}
\preferflats
\beginchorus
\[DO]Noi \[MIm/SI]con \[LAm]te in \[REm]questo sacri\[FA/SOL]ficio,
\[DOmaj7]noi \[MIm]con \[LAm]te of\[REm]friamo questa \[SOLsus4]vita.\[SOL]
\[LAm]Noi \[MIm]con \[REm]te rin\[FA]noveremo il \[FAm7+]mon\[FAm6]do.
\[DO]Tu \[MIm/SI]Si\[LAm]gnore ci \[REm]doni la tua \[FA/SOL]v\[SOL]i\[DO]ta.
\endchorus
\endsong
